<resources>
    <string name="app_name">Film Apps</string>
    <string name="judul_film">Judul Film</string>
    <string name="deskripsi">Deskripsi</string>


    <string name="deskripsi1">
       \n Karimunjawa adalah kepulauan di Laut Jawa yang termasuk dalam Kabupaten Jepara, Jawa Tengah. Dengan luas daratan ±1.500 hektare dan perairan ±110.000 hektare, Karimunjawa kini dikembangkan menjadi pesona wisata Taman Laut yang mulai banyak digemari wisatawan lokal maupun mancanegara. \n \n
Menurut legenda lokal, Karimunjawa ditemukan oleh Sunan Nyamplungan. Kala itu, Sunan Muria memerintahkan Amir Hasan ke sebuah pulau yang terlihat kremun-kremun (kabur) dari puncak Gunung Muria untuk mengembangkan ilmu agamanya. Karena terlihat kremun-kremun, akhirnya pulaunya dinamai "Karimunjawa" hingga kini. \n \n
Amir Hasan kelak dikenal sebagai Sunan Nyamplungan karena menanam tanaman Nyamplung disana, yang ternyata bermanfaat sebagai pemecah angin.

\nSejak tanggal 15 Maret 2001, Karimunjawa ditetapkan oleh pemerintah Jepara sebagai Taman Nasional. Karimunjawa adalah rumah bagi terumbu karang, hutan bakau, hutan pantai, serta hampir 400 spesies fauna laut, di antaranya 242 jenis ikan hias. Beberapa fauna langka yang berhabitat disini adalah Elang Laut Dada Putih, penyu sisik, dan penyu hijau.
Tumbuhan yang menjadi ciri khas Taman Nasional Karimunjawa yaitu dewadaru (Crystocalyx macrophyla) yang terdapat pada hutan hujan dataran rendah.
Ombak di Karimunjawa tergolong rendah dan jinak, dibatasi oleh pantai yang kebanyakan adalah pantai pasir putih halus. \n \n

\n Karimunjawa berpenduduk lebih dari 8733 jiwa (2011) di lima pulau yang berpenghuni. Tiga suku utama yang menghuni Karimunjawa adalah suku Jawa yang bertani dan memproduksi alat kebutuhan rumah tangga, suku Bugis yang adalah pelaut andal sehingga berprofesi sebagai nelayan, dan suku Madura yang juga berprofesi sebagai nelayan tetapi memiliki kelebihan membuat ikan kering.
Pendidikan di Karimunjawa sudah menjangkau sampai tingkat SMU. Selain memiliki sekitar 10 SD (lima di Karimun, tiga di Kemujan dan masing-masing satu di Parang dan Genting), Karimunjawa juga memiliki satu SMP, Madrasah Tsanawiyah (MTs), dan SMK Negeri jurusan Budidaya Rumput Laut serta Teknologi Pengolahan Hasil Perikanan yang merupakan sekolah gratis, serta satu Madrasah Aliyah di Penghujan.\n \n

        \n Kecamatan Karimunjawa memiliki beberapa tempat wisata alam, yaitu:\n

\nKolam Hiu, di Desa Karimunjawa (Pulau Menjangan Besar)\n
\nLegon Lele, di Desa Karimunjawa (Pulau Karimunjawa)\n
\n Bukit Love, di Desa Karimunjawa Dusun Jatikerep (Pulau Karimunjawa)\n
\nBukit Nyamplungan, di Desa Karimunjawa (Pulau Karimunjawa)\n
\nBukit Joko Tuo, di Desa Karimunjawa (Pulau Karimunjawa)\n
\nTracking Hutan Mangrove, di Desa Kemojan (Pulau Kemujan)\n
\nPantai Batu Karang Pengantin, di Desa Kemojan Dukuh Karanglawang (Pulau Kemujan)\n
\nPantai Ujung Gelam, di Desa Karimunjawa (Pulau Karimunjawa)\n
\nPantai Batu Topeng, di Desa Karimunjawa (Pulau Karimunjawa)\n
\nPantai Barakuda, di Desa Kemojan (Pulau Kemujan)\n
\nPantai Nirwana, di Desa Karimunjawa (Pulau Karimunjawa)\n
\nPantai Bobi, di Desa Karimunjawa (Pulau Karimunjawa)\n
    </string>

    <string name="deskripsi2">Deadpool adalah sebuah film pahlawan super Amerika yang berdasarkan pada karakter Marvel Comics dengan nama yang sama. Film tersebut merupakan instalmen kedelapan dalam serial film X-Men. Film tersebut disutradarai oleh Tim Miller, dengan sebuah permainan latar buatan Rhett Reese dan Paul Wernick, dan dibintangi oleh Ryan Reynolds, Morena Baccarin, Ed Skrein, T. J. Miller, Gina Carano, Brianna Hildebrand, Andre Tricoteux, dan Leslie Uggams. \n \n

Pengembangan dimulai pada bulan Februari 2004 dengan New Line Cinema, namun pindah pada bulan Maret 2005 sampai 20th Century Fox yang membeli hak film tersebut. Pada bulan Mei 2009, setelah Reynolds memerankan karakter dalam X-Men Origins: Wolverine, dengan kekecewaan umum para penggemar, Fox meminjamkan film tersebut kepada para penulis, dan Miller dipekerjakan untuk debut sutradaranya pada bulan April 2011. Antusias untuk rekaman rekaman CGI yang bocor Oleh Miller pada bulan Juli 2014 menyebabkan Fox menyinari film tersebut pada bulan September. Pengecoran tambahan dimulai pada awal 2015, dan pengambilan gambar utama dimulai di Vancouver dari bulan Maret sampai Mei.\n \n

Deadpool ditayangkan perdana di Paris pada tanggal 8 Februari 2016, dan dirilis pada 12 Februari di Amerika Serikat dalam format IMAX, DLP, D-Box, dan format premium. Kritikus memuji penampilan Reynolds dan juga gaya filmnya, penggambaran karakter tituler yang setia, dan urutan tindakan, namun mengkritik plotnya sebagai rumusan. Ia menerima berbagai penghargaan dan nominasi, termasuk dua nominasi Golden Globe Award untuk Best Motion Picture - Musical or Comedy dan Best Actor - Motion Picture Musical or Comedy, dan nominasi Producers Guild of America Award untuk Best Theatrical Motion Picture. Ini juga memenangkan dua Critics Choice Movie Awards untuk Best Comedy dan Best Actor in a Comedy. \n \n

Film ini juga sukses komersial yang signifikan, meraup lebih dari $783 juta di seluruh dunia dan memecahkan banyak catatan box office, menjadi film ke sembilan terlaris tahun 2016, film rating-R terlaris sepanjang masa ketika tidak disesuaikan dengan inflasi, dan Film X-Men terlaris. Tak lama setelah kesuksesan film tersebut, Fox memerintahkan pengembangan sekuel yang rencananya akan dirilis pada 1 Juni 2018.
    </string>

    <string name="deskripsi3">Jumanji: Welcome to the Jungle adalah film komedi petualangan Amerika Serikat tahun 2017[6] yang disutradarai oleh Jake Kasdan dan diproduseri oleh Matt Tolmach dan William Teitler. Naskah film ini ditulis oleh Jake Kasdan, Chris McKenna, Erik Sommers, Scott Rosenberg dan Jeff Pinkner, sementara ceritanya ditulis oleh Chris McKenna berdasarkan buku Jumanji karya Chris Van Allsburg. Film ini dibintangi oleh Dwayne Johnson, Jack Black, Kevin Hart, Karen Gillan, Nick Jonas dan Bobby Cannavale. \n \n

Film Jumanji: Welcome to the Jungle merupakan sebuah penghormatan kepada Robin Williams, aktor dan komedian yang membintangi film Jumanji dan meninggal pada tahun 2014.[7] Film ini merupakan film kolaborasi kedua Dwayne Johnson dan Kevin Hart setelah film Central Intelligence. Film ini ditayangkan secara perdana di Grand Rex, Paris pada tanggal 5 Desember 2017 dan dirilis di Amerika Serikat pada tanggal 20 Desember 2017.[2] Film ini mendapatkan ulasan rerata dari para kritikus.</string>

    <string name="deskripsi4">Mortal Kombat adalah sebuah film laga fantasi seni rupa bela diri Amerika Serikat yang disutradarai oleh Simon McQuoid (dalam debut penyutradaraan fiturnya) dari skenario karya Greg Russo dan Dave Callaham dan cerita karya Oren Uziel dan Russo.[1] \n \n
        Film tersebut berdasarkan pada seri permainan video bernama sama buatan Ed Boon dan John Tobias, yang dijadikan sebagai sebuah reboot untuk seri film Mortal Kombat. Film tersebut menampilkan Lewis Tan, Jessica McNamee, Josh Lawson, Tadanobu Asano, Mehcad Brooks, Ludi Lin, Chin Han, Joe Taslim, dan Hiroyuki Sanada.</string>

    <string name="deskripsi5">Spider-Man: No Way Home resmi tayang di bioskop pada hari ini, 15 Desember 2021. Film ketiga dari trilogi Spider-Man garapan Jon Watts ini menjadi salah satu film paling dinanti pada 2021. \n \n
Spider-Man: No Way Home mengisahkan dilema yang dirasakan Peter Parker (Tom Holland) setelah ia difitnah dan identitasnya dibongkar oleh Mysterio (Jake Gyllenhaal) sebelum tewas dalam pertarungan di London. \n \n

Informasi dari Mysterio itu semakin berkembang dengan penuh spekulasi juga tudingan setelah diberitakan media sensasional The Daily Bugle yang dipimpin J Jonah Jameson (JK Simmons).
 </string>

    <string name="deskripsi6">Aktor Chris Hemsworth kembali bermain dalam film laga usai membintangi Men in Black: International dan Avengers: Endgame. Kali ini, ia membintangi laga thriller bertajuk Extraction yang juga menjadi karya Russo bersaudara. Berikut sinopsis film Extraction. \n \n
Extraction menceritakan Tyler Rake, seorang tentara bayaran yang menyerahkan segalanya ketika diminta menyelamatkan Ovi, anak dari pengedar narkoba terbesar. Hal itu bermula ketika terjadi persaingan bisnis antara pengedar narkoba terbesar di India dan Bangladesh. \n \n
Persaingan tersebut kemudian berkembang menjadi penculikan anak. Tyler Rake kemudian dikerahkan untuk menyelamatkan Ovi. Namun, Rake tak mengetahui bahwa misi penyelamatan tersebut bisa mengubah kehidupannya. \n \n
Sepanjang jalan dan permasalahan yang dihadapi Rake selalu dijalani bersama Ovi. Hal itu perlahan membuatnya ingat dengan kehidupan ketika ia memiliki sesuatu yang bisa dilindungi, keluarga dan anak. Rake akhirnya diharuskan menentukan pilihan. \n \n
Extraction merupakan film laga thriller yang diadaptasi dari komik Ciudad karya Ande Parks, Joe Russo, Anthony Russo, Fernando Leon Gonzalez, dan Eric Skillman. Film ini diproduksi Russo bersaudara bersama Chris Hemsworth.\n \n
Sutradara Sam Hargrave yang selama ini menjadi koordinator stunt Captain America: Civil War (2016) dan Avengers: Endgame (2019) memegang kendali sebagai sutradara dalam film ini.\n \n
Extraction merupakan film laga yang menyatukan aspek Barat dan Timur. Pengambilan gambar film ini dilakukan di India dan Thailand. \n \n
Film ini juga bertabur bintang Hollywood dan Bollywood seperti Chris Hemsworth, David Harbour (Stranger Things), Pankaj Tripathi (Yours Truly), Golshifteh Farahani (Body of Lies). \n \nExtraction tayang pada 24 April 2020 dan bisa disaksikan di Netflix. \n \n



</string>

    <string name="deskripsi7">Seolah ingin kembali mendulang kesuksesan film pertamanya, Universal Pictures dan Legendary Entertainment berkolaborasi membuat sekuel dari PACIFIC RIM. Masih bercerita tentang pertarungan fantastis antara robot pahlawan Jaeger dengan monster Kaiju, PACIFIC RIM: UPRISING menawarkan cerita baru yang fresh dan berbeda dari seri pertamanya. Kali ini tokoh utama diperankan oleh John Beyoga yang terkenal melalui akting ciamiknya di STAR WARS: THE FORCE AWAKENS. \n\n
Dalam PACIFIC RIM: UPRISING, monster Kaiju kembali muncul dan mengobrak-abrik kota. Namun sayang, para pilot Jaeger generasi terbaru masih belum terlatih. Terlebih dengan kehadiran Jake Pentecost (John Beyoga), seorang pilot berbakat yang terkenal bebal dan lekat dengan dunia kriminal.</string>

    <string name="deskripsi8"> Dikisahkan pada tahun 2020, olahraga tinju telah mengalami perubahan ke arah yang lebih modern. Di mana, keterbatasan manusia saling beradu di atas ring, mulai tergantikan oleh teknologi robot yang dikendalikan manusia melalui remote control.Para robotlah yang bertarung layaknya petinju. Kekerasan nyata tanpa kontrol. Saling membantai sampai hancur berkeping-keping. Itulah tujuan akhirnya. adegan pertarungan di real steelCerita Film diawali dari kehidupan Charlie Kenton (Hugh Jackman). Sang legenda tinju yang berjuang dari kesulitan hidup akibat hutang yang menumpuk karena selalu kalah dalam pertarungan tinju antar robot. \n \n
The Ambush, robot terakhir sisa harapannya, harus kalah pada pertunjukan terakhir melawan banteng. Memaksanya untuk segera mencari pengganti sekaligus melunasi hutang-hutang.Kebetulan pada saat bersamaan di pengadilan, pemutusan hakim perkara hak asuh anak sedang dilaksanakan. Melihat hal itu, Charlie membuat perjanjian dengan ayah angkat Max, agar membayar 100.000 dollar.Dari situlah awal petualangan baru dimulai, antara ayah dan anak yang baru bertemu. Saling berdebat dan merasa paling benar. Charlie lagi-lagi harus menelan kekecewaan. Noisy Boy, robot baru yang dibeli dari uang perjanjian harus terbantai habis-habisan di atas ring. real steel sinopsis \n \n
Karena sudah tidak ada peluang untuk memiliki robot baru, Charlie dan Max menuju ke tempat pembuangan. Karena ketidakhati-hatiannya, Max terjatuh dan beruntung tersangkut di sebuah rongsokan lengan robot. Sebuah robot yang akan menjadi tolak balik kehidupan keduanya.Dari sisa onderdil Ambush dan Noisy Boy, dengan bantuan Bailey seorang teknisi, Robot bernama ATOM dari Generesi kedua keluaran tahun 2014 berhasil dihidupkan kembali.Meskipun bertubuh kecil, Atom yang digerakkan berdasarkan respon proteksi dari gerakan Max dan Charlie mampu menghajar lawan-lawannya yang lebih besar. Akhirnya, taruhan demi taruhan berhasil dilalui, Atom semakin terkenal di kalangan pertandingan tinju antar robot.Sampai akhirnya, mereka menuju ke pentas pertandingan tinju bergengsi di dunia. Sebuah ajang pertarungan antar robot dengan teknologi terbaru di WRB</string>

    <string name="deskripsi9"> Suicide Squad adalah sebuah film pahlawan super Amerika Serikat produksi tahun 2016 yang diangkat dari antihero DC Comics dengan judul yang sama. Film tersebut dijadikan installment ketiga dalam DC Extended Universe. Film tersebut ditulis dan disutradarai oleh David Ayer dan dibintangi oleh Will Smith, Jared Leto, Margot Robbie, Joel Kinnaman, Viola Davis, Jai Courtney, Jay Hernandez, Adewale Akinnuoye-Agbaje, Ike Barinholtz, Scott Eastwood, dan Cara Delevingne. \n \n
Pada Februari 2009, film Suicide Squad dikembangkan oleh Warner Bros. Pictures. Ayer sepakat untuk menulis dan menyutradarainya pada September 2014, dan pada bulan Oktober proses pemeranannya dimulai. Pengambilan gambar utama dimulai pada 13 April 2015 di Toronto, Ontario, Kanada dengan pemfilman tambahan di Chicago, Illinois, dan berakhir pada bulan Agustus pada tahun tersebut. Film tersebut dirilis pada tanggal 5 Agustus 2016. \n \n
Suicide Squad ditayangkan perdana di New York City pada tanggal 1 Agustus 2016, dan dirilis di Amerika Serikat pada tanggal 5 Agustus 2016, dalam 2D, 3D dan IMAX 3D. Setelah debut yang kuat yang menghasilkan rekor box office baru, film ini meraup lebih dari $745 juta di seluruh dunia, menjadikannya film terlaris yang meraih kesepuluh tertinggi tahun 2016. Ini mendapat ulasan negatif dari kritikus, yang mengkritik plot, arahan dan karakter, meskipun kinerja Robbie mendapat pujian. Film ini dinominasikan untuk dan memenangkan beberapa penghargaan di berbagai kategori, termasuk rambut dan make-up, akting, musik dan lain-lain.</string>

    <string name="deskripsi10">Wonder Woman adalah film pahlawan super Amerika Serikat tahun 2017 yang berdasarkan DC Comics karakter dengan nama yang sama, yang didistribusikan oleh Warner Bros. Pictures. Hal ini dimaksudkan untuk menjadi sekuel keempat dalam DC Extended Universe. Film ini disutradarai oleh Patty Jenkins, yang ditulis oleh Allan Heinberg dan Geoff Johns, dari cerita oleh Heinberg dan Zack Snyder, dan bintang-bintang Gal Gadot, Chris Pine, Robin Wright, Danny Huston, David Thewlis, Connie Nielsen dan Elena Anaya. Dalam Wonder Woman, setelah percontohan Amerika Steve Trevor jatuh di pulau Themyscira dan mengatakan kepadanya tentang perang dunia yang terjadi, Diana meninggalkan rumahnya untuk mencoba menghentikan perang dan menjadi Wonder Woman. \n \n
    Saat ini, Diana Prince berada di Paris dan menerima sebuah piring fotografi era Perang Dunia I yang diwarisi oleh Wayne Enterprises dan mengingatkan masa lalunya. Diana dibesarkan di pulau tersembunyi Themyscira, tempat tinggal para pejuang Amazon yang diciptakan oleh para dewa Gunung Olympus untuk melindungi manusia. Di masa lalu, Ares, dewa perang, membunuh semua dewanya, tetapi ayahnya, Zeus, memukulnya. Sebelum menyerah pada luka-lukanya, Zeus meninggalkan Amazone sebagai senjata yang mampu membunuh anak pemberontaknya: "Godkiller", yang disajikan sebagai pedang seremonial. Ratu Hippolyta, ibu Diana, percaya bahwa Ares tidak akan pernah kembali dan melarang Diana berlatih sebagai pejuang, tapi Diana dan bibinya Jenderal Antiope menantang ratu dan mulai berlatih secara rahasia. Ketika keduanya ditemukan oleh Hippolyta, Antiope meyakinkan adiknya untuk mengizinkan pelatihan Diana berlanjut.\n \n
Sebagai seorang wanita muda pada tahun 1918, Diana menyelamatkan pilot Amerika Kapten Steve Trevor setelah pesawatnya menabrak pantai Themyscira. Pulau ini segera diserang oleh pihak pendaratan sebuah kapal penjelajah Jerman yang mengejar Steve. Orang-orang Amazon terlibat dan membunuh semua pelaut Jerman, tetapi Antiope meninggal mencegat peluru yang ditujukan untuk Diana. Diinterogasi dengan Lasso of Hestia, Steve mengungkapkan bahwa "The War to End All Wars" mengamuk di dunia luar, dan bahwa dia adalah mata-mata Sekutu. Dia telah mencuri sebuah buku catatan dengan informasi berharga dari ahli kimia kepala Spanyol Isabel Maru, yang mencoba merekayasa bentuk gas mustard yang lebih buruk di bawah perintah Jenderal Erich Ludendorff dari fasilitas senjata di Kekaisaran Ottoman. Percaya Ares bertanggung jawab atas perang tersebut, Diana mempersenjatai dirinya dengan pedang dan meninggalkan Themyscira bersama Steve untuk menemukan dan menghancurkan Ares.\n \n
Ketika keduanya tiba di London, mereka mengantarkan buku catatan Maru ke Dewan Perang Agung, termasuk Sir Patrick Morgan, yang mencoba menegosiasikan gencatan senjata dengan Jerman. Diana menerjemahkan catatan Maru dan mengungkapkan bahwa orang Jerman berencana untuk melepaskan gas mematikan itu di warfront. Meski dilarang oleh komandannya untuk bertindak, Steve, dengan dana rahasia dari Sir Patrick, merekrut sekutu Sameer, penembak jitu Charlie, dan kepala penyelundup untuk membantu mencegah agar gas tidak dilepaskan. Ketika tim mencapai Front Barat di Belgia, mereka dihentikan oleh garis musuh, tetapi Diana bergerak sendirian melalui tanah milik seorang pria dan mengumpulkan pasukan Sekutu di belakangnya untuk membebaskan desa Veld. Tim tersebut secara singkat merayakan dan mengambil foto kelompok dari awal film tersebut. Malam itu, Diana dan Steve menjadi intim dan berbagi ciuman. \n \n
Tim belajar gala akan diadakan di Command Tinggi Jerman terdekat. Steve dan Diana masing-masing menyusup ke pesta tersebut, dia berniat untuk menemukan gas dan menghancurkannya, dia berniat membunuh Ludendorff, percaya bahwa dia adalah Ares dan bahwa membunuh dia akan mengakhiri perang. Steve menghentikannya untuk menghindari bahaya misi tersebut. Ludendorff melepaskan gas pada Veld, membunuh penduduknya. Diana menyalahkan Steve untuk melakukan intervensi dan mengejar Ludendorff ke sebuah basis di mana gas tersebut dimasukkan ke dalam pesawat pembom yang menuju ke London. Diana berjuang dan membunuh Ludendorff namun bingung saat kematiannya tidak menghentikan perang.\n \n
Sir Patrick muncul dan mengungkapkan dirinya sebagai Ares. Dia mengatakan kepada Diana bahwa meskipun dia telah memberi gagasan dan inspirasi secara halus, akhirnya keputusan mereka untuk menyebabkan kekerasan karena mereka secara inheren korup. Setelah menghancurkan pedang seremonial, Ares memberi tahu Diana bahwa dia adalah "Godkiller" sejati, karena dia adalah putri Zeus. Ares mencoba membujuk Diana untuk membantunya menghancurkan manusia untuk memulihkan surga di Bumi. Sementara dua pertempuran dan sisa tim Steve menghancurkan laboratorium Maru, pilot Steve membawa bom ke tempat yang aman dan meledakkannya, mengorbankan dirinya sendiri dalam prosesnya. Ares mencoba memanfaatkan kemarahan Diana dan dukacita pada kematian Steve dengan meyakinkannya untuk membunuh Maru, tapi kenangan Diana tentang Steve dan kata-kata terakhirnya mengilhami dia untuk memutuskan bahwa manusia memiliki baik di dalamnya, dan membiarkan Maru sebelum menghancurkan Ares dengan kilatan petir. Kembali ke London, tim merayakan akhir perang.
Pada hari berikutnya, Diana mengirim sebuah e-mail ke Bruce Wayne untuk berterima kasih kepadanya atas piring fotografinya dan Steve dan menegaskan kembali misinya untuk melindungi dunia sebagai Wonder Woman.</string>
</resources>