<resources>
    <string name="app_name">Tourism Apps</string>
    <string name="judul_film">Judul Film</string>
    <string name="deskripsi">Deskripsi</string>


    <string name="deskripsi1">
       \n Karimunjawa adalah kepulauan di Laut Jawa yang termasuk dalam Kabupaten Jepara, Jawa Tengah. Dengan luas daratan ±1.500 hektare dan perairan ±110.000 hektare, Karimunjawa kini dikembangkan menjadi pesona wisata Taman Laut yang mulai banyak digemari wisatawan lokal maupun mancanegara. \n \n
Menurut legenda lokal, Karimunjawa ditemukan oleh Sunan Nyamplungan. Kala itu, Sunan Muria memerintahkan Amir Hasan ke sebuah pulau yang terlihat kremun-kremun (kabur) dari puncak Gunung Muria untuk mengembangkan ilmu agamanya. Karena terlihat kremun-kremun, akhirnya pulaunya dinamai "Karimunjawa" hingga kini. \n \n
Amir Hasan kelak dikenal sebagai Sunan Nyamplungan karena menanam tanaman Nyamplung disana, yang ternyata bermanfaat sebagai pemecah angin.

\nSejak tanggal 15 Maret 2001, Karimunjawa ditetapkan oleh pemerintah Jepara sebagai Taman Nasional. Karimunjawa adalah rumah bagi terumbu karang, hutan bakau, hutan pantai, serta hampir 400 spesies fauna laut, di antaranya 242 jenis ikan hias. Beberapa fauna langka yang berhabitat disini adalah Elang Laut Dada Putih, penyu sisik, dan penyu hijau.
Tumbuhan yang menjadi ciri khas Taman Nasional Karimunjawa yaitu dewadaru (Crystocalyx macrophyla) yang terdapat pada hutan hujan dataran rendah.
Ombak di Karimunjawa tergolong rendah dan jinak, dibatasi oleh pantai yang kebanyakan adalah pantai pasir putih halus. \n \n

\n Karimunjawa berpenduduk lebih dari 8733 jiwa (2011) di lima pulau yang berpenghuni. Tiga suku utama yang menghuni Karimunjawa adalah suku Jawa yang bertani dan memproduksi alat kebutuhan rumah tangga, suku Bugis yang adalah pelaut andal sehingga berprofesi sebagai nelayan, dan suku Madura yang juga berprofesi sebagai nelayan tetapi memiliki kelebihan membuat ikan kering.
Pendidikan di Karimunjawa sudah menjangkau sampai tingkat SMU. Selain memiliki sekitar 10 SD (lima di Karimun, tiga di Kemujan dan masing-masing satu di Parang dan Genting), Karimunjawa juga memiliki satu SMP, Madrasah Tsanawiyah (MTs), dan SMK Negeri jurusan Budidaya Rumput Laut serta Teknologi Pengolahan Hasil Perikanan yang merupakan sekolah gratis, serta satu Madrasah Aliyah di Penghujan.\n \n

        \n Kecamatan Karimunjawa memiliki beberapa tempat wisata alam, yaitu:\n

\nKolam Hiu, di Desa Karimunjawa (Pulau Menjangan Besar)\n
\nLegon Lele, di Desa Karimunjawa (Pulau Karimunjawa)\n
\n Bukit Love, di Desa Karimunjawa Dusun Jatikerep (Pulau Karimunjawa)\n
\nBukit Nyamplungan, di Desa Karimunjawa (Pulau Karimunjawa)\n
\nBukit Joko Tuo, di Desa Karimunjawa (Pulau Karimunjawa)\n
\nTracking Hutan Mangrove, di Desa Kemojan (Pulau Kemujan)\n
\nPantai Batu Karang Pengantin, di Desa Kemojan Dukuh Karanglawang (Pulau Kemujan)\n
\nPantai Ujung Gelam, di Desa Karimunjawa (Pulau Karimunjawa)\n
\nPantai Batu Topeng, di Desa Karimunjawa (Pulau Karimunjawa)\n
\nPantai Barakuda, di Desa Kemojan (Pulau Kemujan)\n
\nPantai Nirwana, di Desa Karimunjawa (Pulau Karimunjawa)\n
\nPantai Bobi, di Desa Karimunjawa (Pulau Karimunjawa)\n
    </string>


</resources>
