<resources>
    <string name="app_name">Film Apps</string>
    <string name="judul_film">Judul Film</string>
    <string name="deskripsi">Deskripsi</string>


    <string name="deskripsi1"> Marvel Studios mempersembahkan Eternals, film ke-25 dalam Marvel Cinematic Universe (MCU) yang akan tayang di bioskop Indonesia pada 10 November 2021. Melalui Eternals, Marvel Studios akan memperkenalkan 10 Super Hero baru yang belum pernah terungkap sebelumnya. \n

\nEternals menghadirkan kisah tentang sekelompok pahlawan dari luar angkasa yang telah melindungi Bumi sejak awal peradaban manusia. Ketika Deviants, makhluk jahat yang telah lama hilang, secara misterius kembali mengancam, para Eternals harus bersatu kembali guna menyelamatkan umat manusia. \n

\nTerinspirasi dari buku komik dengan judul serupa karya Jack Kirby yang terbit pertama kali pada 1976, kisah Eternals akan membawa para penggemar menjelajahi periode waktu yang belum pernah diangkat sebelumnya. Film ini juga memperkenalkan beragam karakter dengan latar belakang yang begitu kaya. \n

Eternals merupakan ras alien abadi dari planet Olympia yang datang ke Bumi ribuan tahun lalu untuk melindungi umat manusia dari alien predator yang dikenal sebagai Deviants. Setelah bertahun-tahun bebas dari ancaman Deviants, para Eternals akhirnya harus mendengar berita tentang kembalinya makhluk tersebut dari Celestials, sosok pencipta yang sebelumnya muncul di film Guardians of the Galaxy. </string>

    <string name="deskripsi2">Deadpool adalah sebuah film pahlawan super Amerika yang berdasarkan pada karakter Marvel Comics dengan nama yang sama. Film tersebut merupakan instalmen kedelapan dalam serial film X-Men. Film tersebut disutradarai oleh Tim Miller, dengan sebuah permainan latar buatan Rhett Reese dan Paul Wernick, dan dibintangi oleh Ryan Reynolds, Morena Baccarin, Ed Skrein, T. J. Miller, Gina Carano, Brianna Hildebrand, Andre Tricoteux, dan Leslie Uggams. \n \n

Pengembangan dimulai pada bulan Februari 2004 dengan New Line Cinema, namun pindah pada bulan Maret 2005 sampai 20th Century Fox yang membeli hak film tersebut. Pada bulan Mei 2009, setelah Reynolds memerankan karakter dalam X-Men Origins: Wolverine, dengan kekecewaan umum para penggemar, Fox meminjamkan film tersebut kepada para penulis, dan Miller dipekerjakan untuk debut sutradaranya pada bulan April 2011. Antusias untuk rekaman rekaman CGI yang bocor Oleh Miller pada bulan Juli 2014 menyebabkan Fox menyinari film tersebut pada bulan September. Pengecoran tambahan dimulai pada awal 2015, dan pengambilan gambar utama dimulai di Vancouver dari bulan Maret sampai Mei.\n \n

Deadpool ditayangkan perdana di Paris pada tanggal 8 Februari 2016, dan dirilis pada 12 Februari di Amerika Serikat dalam format IMAX, DLP, D-Box, dan format premium. Kritikus memuji penampilan Reynolds dan juga gaya filmnya, penggambaran karakter tituler yang setia, dan urutan tindakan, namun mengkritik plotnya sebagai rumusan. Ia menerima berbagai penghargaan dan nominasi, termasuk dua nominasi Golden Globe Award untuk Best Motion Picture - Musical or Comedy dan Best Actor - Motion Picture Musical or Comedy, dan nominasi Producers Guild of America Award untuk Best Theatrical Motion Picture. Ini juga memenangkan dua Critics Choice Movie Awards untuk Best Comedy dan Best Actor in a Comedy. \n \n

Film ini juga sukses komersial yang signifikan, meraup lebih dari $783 juta di seluruh dunia dan memecahkan banyak catatan box office, menjadi film ke sembilan terlaris tahun 2016, film rating-R terlaris sepanjang masa ketika tidak disesuaikan dengan inflasi, dan Film X-Men terlaris. Tak lama setelah kesuksesan film tersebut, Fox memerintahkan pengembangan sekuel yang rencananya akan dirilis pada 1 Juni 2018.
    </string>

    <string name="deskripsi3">Jumanji: Welcome to the Jungle adalah film komedi petualangan Amerika Serikat tahun 2017[6] yang disutradarai oleh Jake Kasdan dan diproduseri oleh Matt Tolmach dan William Teitler. Naskah film ini ditulis oleh Jake Kasdan, Chris McKenna, Erik Sommers, Scott Rosenberg dan Jeff Pinkner, sementara ceritanya ditulis oleh Chris McKenna berdasarkan buku Jumanji karya Chris Van Allsburg. Film ini dibintangi oleh Dwayne Johnson, Jack Black, Kevin Hart, Karen Gillan, Nick Jonas dan Bobby Cannavale. \n \n

Film Jumanji: Welcome to the Jungle merupakan sebuah penghormatan kepada Robin Williams, aktor dan komedian yang membintangi film Jumanji dan meninggal pada tahun 2014.[7] Film ini merupakan film kolaborasi kedua Dwayne Johnson dan Kevin Hart setelah film Central Intelligence. Film ini ditayangkan secara perdana di Grand Rex, Paris pada tanggal 5 Desember 2017 dan dirilis di Amerika Serikat pada tanggal 20 Desember 2017.[2] Film ini mendapatkan ulasan rerata dari para kritikus.</string>

    <string name="deskripsi4">Mortal Kombat adalah sebuah film laga fantasi seni rupa bela diri Amerika Serikat yang disutradarai oleh Simon McQuoid (dalam debut penyutradaraan fiturnya) dari skenario karya Greg Russo dan Dave Callaham dan cerita karya Oren Uziel dan Russo.[1] \n \n
        Film tersebut berdasarkan pada seri permainan video bernama sama buatan Ed Boon dan John Tobias, yang dijadikan sebagai sebuah reboot untuk seri film Mortal Kombat. Film tersebut menampilkan Lewis Tan, Jessica McNamee, Josh Lawson, Tadanobu Asano, Mehcad Brooks, Ludi Lin, Chin Han, Joe Taslim, dan Hiroyuki Sanada.</string>

    <string name="deskripsi5">Spider-Man: No Way Home resmi tayang di bioskop pada hari ini, 15 Desember 2021. Film ketiga dari trilogi Spider-Man garapan Jon Watts ini menjadi salah satu film paling dinanti pada 2021. \n \n
Spider-Man: No Way Home mengisahkan dilema yang dirasakan Peter Parker (Tom Holland) setelah ia difitnah dan identitasnya dibongkar oleh Mysterio (Jake Gyllenhaal) sebelum tewas dalam pertarungan di London. \n \n

Informasi dari Mysterio itu semakin berkembang dengan penuh spekulasi juga tudingan setelah diberitakan media sensasional The Daily Bugle yang dipimpin J Jonah Jameson (JK Simmons).
 </string>

    <string name="deskripsi6">Aktor Chris Hemsworth kembali bermain dalam film laga usai membintangi Men in Black: International dan Avengers: Endgame. Kali ini, ia membintangi laga thriller bertajuk Extraction yang juga menjadi karya Russo bersaudara. Berikut sinopsis film Extraction. \n \n
Extraction menceritakan Tyler Rake, seorang tentara bayaran yang menyerahkan segalanya ketika diminta menyelamatkan Ovi, anak dari pengedar narkoba terbesar. Hal itu bermula ketika terjadi persaingan bisnis antara pengedar narkoba terbesar di India dan Bangladesh. \n \n
Persaingan tersebut kemudian berkembang menjadi penculikan anak. Tyler Rake kemudian dikerahkan untuk menyelamatkan Ovi. Namun, Rake tak mengetahui bahwa misi penyelamatan tersebut bisa mengubah kehidupannya. \n \n
Sepanjang jalan dan permasalahan yang dihadapi Rake selalu dijalani bersama Ovi. Hal itu perlahan membuatnya ingat dengan kehidupan ketika ia memiliki sesuatu yang bisa dilindungi, keluarga dan anak. Rake akhirnya diharuskan menentukan pilihan. \n \n
Extraction merupakan film laga thriller yang diadaptasi dari komik Ciudad karya Ande Parks, Joe Russo, Anthony Russo, Fernando Leon Gonzalez, dan Eric Skillman. Film ini diproduksi Russo bersaudara bersama Chris Hemsworth.\n \n
Sutradara Sam Hargrave yang selama ini menjadi koordinator stunt Captain America: Civil War (2016) dan Avengers: Endgame (2019) memegang kendali sebagai sutradara dalam film ini.\n \n
Extraction merupakan film laga yang menyatukan aspek Barat dan Timur. Pengambilan gambar film ini dilakukan di India dan Thailand. \n \n
Film ini juga bertabur bintang Hollywood dan Bollywood seperti Chris Hemsworth, David Harbour (Stranger Things), Pankaj Tripathi (Yours Truly), Golshifteh Farahani (Body of Lies). \n \nExtraction tayang pada 24 April 2020 dan bisa disaksikan di Netflix. \n \n



</string>

    <string name="deskripsi7">Seolah ingin kembali mendulang kesuksesan film pertamanya, Universal Pictures dan Legendary Entertainment berkolaborasi membuat sekuel dari PACIFIC RIM. Masih bercerita tentang pertarungan fantastis antara robot pahlawan Jaeger dengan monster Kaiju, PACIFIC RIM: UPRISING menawarkan cerita baru yang fresh dan berbeda dari seri pertamanya. Kali ini tokoh utama diperankan oleh John Beyoga yang terkenal melalui akting ciamiknya di STAR WARS: THE FORCE AWAKENS. \n\n
Dalam PACIFIC RIM: UPRISING, monster Kaiju kembali muncul dan mengobrak-abrik kota. Namun sayang, para pilot Jaeger generasi terbaru masih belum terlatih. Terlebih dengan kehadiran Jake Pentecost (John Beyoga), seorang pilot berbakat yang terkenal bebal dan lekat dengan dunia kriminal.</string>

</resources>